［長文慎入］612中信前線實錄

朋友無連登ac 代佢係到出post

612發左個夢 隔左幾日都係決定同大家分享下
如果講得1999 大家體諒一下 咁大個女第一次出post
個夢好長 希望大家都睇哂佢

我係其中一個612係中信既人
由十一點左右已經係金鐘
因為同行有朋友係律師
所以都suggest我地留係中信 話民陣有不反對通知書
如果有咩事都okay 而且貪民陣大台有mon播直播
可以睇到其他情況
由於我地係由地鐵站行過去中信
所以係完全睇得出係中信位置既市民都係冇乜裝備
最多只係戴口罩同有遮 係得少數人有頭盔眼罩之類
以及係多唔同年齡層 有老有嫩

講返三點幾左右接近開波時段
當時大台播緊夏愨道既情況
係見到好突然班警察出手噴胡椒噴霧
前排只係一直守防線 並冇作出任何衝擊或者暴力行為
大台見到唔對路
已經即時作出呼籲叫市民慢慢冷靜往演藝方向後退
預留位置比到時有需要急救既人
或者接受其他地方過來既人
並不停強調呢個地方係已經取得不反對通知書
警方係無權清場
但係遠望到係演藝既警察步步進逼返我地

因為我地一行三人 兩個醫護 一個律師
事前已經傾好有咩事發生
我同另一個醫護朋友就加入急救幫手救人
律師朋友就去支援被捕人士
所以隔無耐15:42左右我地就加入係中信門口既急救站
但後來因為前面龍匯道龍和道個迴旋處要人急救
所以我地上去幫手

只能講中信位置係最慘既
因為當我地去到迴旋處幫手急救幾分鐘
就已經係龍和道方向出左催淚煙
而演藝個邊既警察都步步進逼
當時身處中信位置既人係受兩面夾擊
完全冇得走 惟一只能經中信撤退

與此同時好多人係不斷從龍和道跑過來同要洗眼
同警方係不停發放催淚煙
所以都當機立斷向後撒退到中信附近
後來因為有傷者既關係
我地再撒退到中信另一邊入口打算經中信上天橋撒退
當入到中信電梯大堂 入面已經逼滿人
大家不停叫人向上走 唔好停留
另一方面就聽到中信玻璃門口有撞擊聲
外面既人不停叫開門放人入去走 當時係16:10

因為當時我地係大堂隱蔽位幫傷者做急救
我望出去係眼見龍匯道交界已經冇乜人
但警方都係不停放催淚煙 係包圍住中信放
係feel到啲煙係四方八面
後來因為驚警方都係會攻入中信
所以我地決定帶傷者走
呢個位要多謝中信入面每一個市民
聽到有傷者都即時讓路並幫手傳話比其他人知
我真係冇見過會有暴徒係生死存亡之際
都會讓路比更有需要既人
但我同我朋友失散 我要確保返佢安全
所以我見傷者有醫生同其他急救人員幫手
我就去左搵我朋友

呢個位要幫中信大家樂澄清一下
佢有開放到比市民入去避難
當時有位經理係門口不停開閂門
冇人入就閂門 有人走就開門
因為我個陣都未聯絡到我朋友
所以都係大家樂門口做左一陣急救 比人沖眼

當時係keep住感受到同見到有煙
如果你話警方冇係中信入面放 我真係唔信
中信大家樂講緊係二樓位置 如果只係單單係門口放
我唔信啲煙係會由電梯位飄去天橋方向
到我搵返我朋友個陣已經係16:38

我地係大家樂門口傾緊應該繼續做急救定撤底既時候
突然有班速龍係大家樂隔離既後樓梯出現驅散在場既人
所以我地就拖埋另一個女仔一齊經天橋撤退
當時我地同班速龍距離得兩米左右
我地一路撤都覺得好辛苦 皮膚好刺痛
好彩有眼罩先保住眼冇咩刺痛

試諗下當時係中信個班冇乜gear既人
食到應一應係有幾咁辛苦?
個下係幾咁無助?

利申 我只係托朋友幫手出post
啲時間記得咁清楚
係因為睇番whatsap同其他朋友報平安同聯絡

最後想同大家講幾句
唔好分化 唔好屌鬼 大家只有一個目標就係撒回修例 還被捕人士一個公道
學垃圾一哥個句 你地冇做錯到!
只係各人爬山方法不一

唔好見人戴口罩整路障就屌鬼
呢個時勢係人都戴口罩保障自己
而且整路障有咩事都有多啲時間撤退

當日做急救個陣不停有人同我講對唔住
想同番你地講 你地冇對唔住我地
係呢個政府呢個政權對唔住我地
但唔係一句sorry就算數
最後都呼籲大家登記做選民
雖然對立法會對泛民失望 但好過我地乜都唔做
由得班仆街繼續控制議會票數

Nursing人或者其他專業人都記得登記埋記能組別！

Push

推

push

Pish

死黑警

希望多啲人睇 還原真相

發夢係現場食曬彈又比防暴趕
入面好多人抽搐又呻吟
人間煉獄咁
喊足成個星期

[深度分析]兄弟爬山的意義與得失

推，還原事件真相，追究責任

同為nursing人 辛苦哂
Pish pish pish

搵人放上Reddit

中信真係重災區

係 當時好多人都呼吸唔到 大叫問有冇藥

推爆
推到班警察去歐洲

最後防休息區變前線 痴左咩線啊！！
黑警一定要受審！！

拰

還原真相中，三語同步放送
香港版

English Version

日本語版